<resources>
    <string name="app_name">Seven Workout</string>
    <string name="bt1">Dumbbell Rear Lateral Raise</string>
    <string name="bt2">Cat And Cows</string>
    <string name="bt3">Mountain Climbing</string>
    <string name="bt4">Squat To Upright Row</string>
    <string name="bt5">Toe Touch</string>
    <string name="bt6">High Knees</string>
    <string name="bt7">Bird Dog</string>
    <string name="bt8">Superman</string>
    <string name="bt9">Push Up</string>
    <!--<string name="bt10"></string>-->
    <string name="bt11">Hand and Foot Touch</string>
    <string name="bt12">Jumping Jack</string>
    <string name="bt13">Bicycle</string>
    <string name="bt14">Double Crunch</string>
    <string name="bt15">Crunch</string>
    <string name="bt16">Deadbug</string>
    <string name="bt17">Bridge</string>
    <string name="bt18">Reversed Crunch</string>
    <string name="bt19">Bicycle Crunch</string>
    <string name="bt20">Star Toe Touch</string>
    <string name="bt21"></string>
    <string name="bt22">Stationary Lunge</string>
    <string name="bt23">Flutter Lunge</string>
    <string name="bt24">Burpee</string>
    <string name="bt25">Side Lunge Touch</string>
    <string name="bt26">Bench Dips</string>
    <string name="bt27">Step Ups</string>
    <string name="bt28">Pull Up</string>
    <!--<string name="bt29"></string>-->
    <!-- Fragment-->

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="beginner_type">Beginner</string>
    <string name="intermediate_type">Intermediate</string>
    <string name="advanced_type">Advanced</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!--navigation-->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="open">open</string>
    <string name="close">close</string>
    <string name="title_activity_about_infomation">AboutInfomation</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="linkGithub">Cảm ơn đã sử dụng app của chúng chúng tôi, tôi hy vọng trọng một tương lai bạn có thể đóng góp giao diện, thiết kế, tính năng
    đó là điều tuyệt vời và may mắn của chúng tôi - Sự đóng góp của bạn luôn được hoan ngênh</string>
    <string name="info_member">TEAM 7 \n Lê Trường Thịnh - Leader \n Trần Hoàng Phong \n Nguyễn Hồng Thắng \n Nguyễn Trọng Thắng \n Dương Hoàng Long</string>

    <!-- BMI STRING -->
    <string name="unit">Cm</string>
    <string name="femaletext">Female</string>
    <string name="age">Age</string>
    <string name="startingheight">170</string>
    <string name="startingweight">55</string>
    <string name="startingage">22</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="height">Height</string>
    <string name="calculate_your_bmi">Calculate Your BMI</string>
    <string name="weight">Weight</string>
    <string name="male">Male</string>
    
    <string-array name="discover">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="description">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>


    <string name="nd1">
1.	Hít thở khi squat
Một khi đã chính thức bước vào con đường tập gym thì chắc hẳn bạn không còn xa lạ với tên gọi “squat”. Squat là bài tập đứng, hai chân rộng bằng hông, tay duỗi thẳng trước mặt, từ từ đẩy hông ra song đồng thời hạ đùi sao cho đùi và sàn nhà song song nhau. Bài tập này tuy đơn giản nhưng nếu hít thở không đúng đôi khi sẽ khiến bạn bị hụt hơi khi tập. Bạn có thể hít thở theo cách sau:
•	Khi hạ người và đùi xuống thì hít vào bằng mũi
•	Khi trở về trạng thái ban đầu thì thở ra bằng miệng
Song song đó bạn có thể kết hợp siết cơ bụng cùng một lúc khi hạ đùi để bài tập squat có tác dụng cao nhất.
2.	Hít thở khi chạy bộ
Lời khuyên từ các chuyên gia thể thao đưa ra rằng nên hít sâu bằng bụng khi chạy bộ. Nguyên nhân là vì khi sử dụng toàn bộ vùng bụng thay vì chỉ dùng ngực để hít thở sẽ giúp bạn lấy được nhiều ô xy hơn. Từ đó, sẽ giúp bạn có nhiều năng lượng hơn cho những bài tập sau khi chạy bộ. Ngoài ra, nếu bạn muốn có nhịp điệu hơn trong hơi thở khi chạy bộ, bạn có thể hít vào một lần bằng mũi và thở ra hai lần bằng miệng trong khi chạy. Cách hít thở này đôi khi sẽ khó cho người mới tập gym nhưng dần sẽ quen và dễ chịu hơn khi tập lâu dài.
3.	Hít thở khi plank
Đối với những bài tập tập trung vào cơ bụng, bạn sẽ thường xuyên gặp phải trường hợp bị hụt hơi gây mệt nhanh hơn nếu không biết cách hít thở khi tập gym đúng cách. Khi tập bài plank hoặc bất kì bài tập cơ trọng tâm tĩnh nào, bạn có thể áp dụng cách hít thở sau đây để có được hiệu quả tốt nhất và giữ thời gian duy trì được lâu hơn:
•	Bạn hóp bụng sâu và thở ra nhẹ nhàng trong 4 giây sau
•	Bạn cũng nên tập trung thư giãn sàn chậu khi hít vào nhằm củng cố bộ phận này
4.	Hít thở khi tập các bài HIIT
Các bài tập HIIT (High-intensity interval training) hay nói một cách dễ hiểu hơn là những bài tập có cường độ cao. Khi tập những bài tập này đòi hỏi bạn phải nhanh nhạy và sử dụng hết sức lực. Kèm theo đó là những quãng nghỉ ngắn. Vì vậy, nếu không hít thở đúng cách có thể khiến bạn rơi vào hiện tượng khó thở hoặc thở gấp gáp hơn.
Vì vậy mà khi tập những bài tập cường độ cao như thế, bạn nên hít thở bằng mũi thay vì dùng miệng như thông thường. Bởi hít thở bằng đường mũi và xoang sẽ giúp kiểm soát được nhiệt độ của không khí đi vào. Nếu trong quá trình tập, bạn bắt đầu cảm thấy khó thở bằng mũi do bài tập quá nặng, thì tốt nhất bạn hãy chậm lại cho đến khi lấy lại nhịp thở đều bằng mũi.
Từ những ưu điểm cũng như bất lợi được đề cập phía trên trong việc hít thở khi tập gym đúng cách, có thể thấy việc hít thở cũng cần phải có kĩ năng và được ứng dụng thường xuyên. Tạo nên phản xạ tự nhiên một cách đúng đắn trong việc hít thở khi tập luyện. Chỉ cần kiên trì luyện tập, chắc chắn bạn sẽ đạt được mục tiêu của mình nhanh chóng mà lại không phí công sức.

    </string>

    <string name="nd2">
        Cơ thể đòi hỏi chúng ta phải cung cấp đúng loại nhiên liệu phù hợp để vận hành ở mức tốt nhất, đặc biệt đối với những hoạt động mạnh như tập thể thao. Có một số loại thực phẩm tuy lành mạnh nhưng lại không phù hợp trước khi chơi thể thao.
1.	Thanh protein
Thanh protein (Protein bar) là một loại thực phẩm bổ sung được chế biến dành cho những người tập gym, tập thể hình mong muốn nạp thêm nhiều protein. Đây được cho là bữa ăn thay thế hoàn hảo trước và sau buổi tập nhờ lượng đạm cao và lượng carbohydrat chất lượng.
Tuy vậy đừng bị lừa bởi các chiêu trò quảng cáo của các hãng thực phẩm bổ sung, bởi theo chuyên gia khuyến cáo, các thanh protein mà bạn dùng có chứa đầy đường. Vậy tốt nhất là hãy tránh sử dụng thanh protein trước khi luyện tập, hoặc ít nhất là hãy tìm những loại thanh protein mà chứa tỉ lệ lượng đường và chất béo tầm 50-50 sẽ tốt hơn cho việc tập luyện của bạn.
2.	Rau lá xanh
Salad là món ăn tuyệt vời, luôn rất tốt cho cơ thể. Tuy nhiên, nếu bạn chuẩn bị đến phòng tập hay chơi thể thao thì nên tránh các loại rau lá xanh như cải xoăn, rau bina, bông cải xanh vì có chứa hàm lượng chất xơ cao sinh ra nhiều khí và có thể gây đầy hơi, khó chịu vùng bụng khi vận động. Nếu bạn muốn một chút gì nhẹ nhàng cho cơ thể trước buổi tập, hãy thay rau xanh bằng một ly sinh tố rau quả để có thể giảm tải sức ép cho bao tử. Hãy thử trộn loại trái cây ưa thích của bạn với nửa cốc rau xanh, nước, và vài loại hạt khô hoặc yến mạch cán nhỏ, loại thức uống này sẽ giúp cơ thể tiêu hóa nhanh hơn.
3.	Thức uống tăng lực
Mọi người thường nghĩ nước tăng lực sẽ bổ trợ sức mạnh cho hoạt động cơ bắp. Thực ra các loại nước uống khi tập thể thao như nước tăng lực chỉ cung cấp một ít vitamin và chất điện giải trong khi lượng đường thì quá nhiều. Hàm lượng đường cao khiến bạn nhanh chóng mệt mỏi sau khi tập. Thay vì đó, hãy tự pha nước uống thể thao cho riêng bạn tùy theo sở thích của bạn như sử dụng nước ép từ trái cây hay đặc biệt là nước ép cà chua, để cung cấp kali và giúp cơ thể giữ nước.
4.	Bánh mì, bánh nướng
Bánh mì, bánh nướng hoặc các thực phẩm chứa tinh bột có thể cung cấp năng lượng nhanh chóng, nhưng các loại thực phẩm này lại có chứa men và gluten gây viêm và đầy hơi, tức bụng khi bạn tập luyện. Thay vì dùng các loại bánh này, bạn có thế ăn các loại trái cây như chuối, cà chua trước khi tập thể dục để cung cấp năng lượng cho cơ thể.
5.	Thức ăn cay
Thực phẩm có nhiều hương vị và gia vị cay đòi hỏi rất nhiều thời gian tiêu hóa, hướng cơ thể tiến tới hoạt động nghỉ ngơi thay vì bước vào một buổi luyện tập. Vì thế những thức ăn dạng này chỉ phù hợp cho những bữa ăn chính, không nên ăn trước khi tập thể thao nếu bạn không muốn tập luyện trong tình trạng bụng quặn, ợ nóng. Nếu bạn muốn một món gì đó đậm đà và thơm ngon, hãy lựa chọn khô gà đóng gói có chứa một lượng protein và rất ít các thành phần khác. Và hãy nhớ mua những nhãn hiệu chứa ít natri và có ít hoặc không có phụ gia nhân tạo.
6.	Các loại hạt thô
Một nắm hạt thô ăn trước khi đến phòng tập sẽ chỉ khiến bạn đầy hơi và cảm thấy khó chịu vô cùng ở vùng dạ dày, đặc biệt khi lượng chất béo có trong các loại hạt kết hợp với các loại thực phẩm khác. Nếu thích ăn hạt, thay vào đó bạn nên trộn kết hợp lượng nhỏ các loại hạt với một nửa chén bột yến mạch để kết hợp lượng protein với chất béo và carbohydrat, điều này giúp cho cơ thể tiêu hóa tốt nhất và bạn có thể tập luyện tốt hơn.
    </string>

    <string name="nd3">
        Các bác sĩ khuyến cáo rằng tất người lớn phải tập thể dục ít nhất 30 phút mỗi 5 ngày 1 tuần. Đi đến phòng tập thể dục mỗi ngày là một cách để hoàn thành mục tiêu này. Tập thể dục thường xuyên mang nhiều lợi ích về thể chất và tinh thần.
1.	Kiểm soát cân nặng
Đi đến phòng tập thể dục mỗi ngày sẽ giúp bạn kiểm soát cân nặng của mình. Tiêu hao 500 calo mỗi ngày, hay 3.500 calo mỗi tuần, sẽ giúp bạn giảm được 1 pound mỗi tuần.
Nếu bạn bị thừa cân hoặc béo phì, mất đi một lượng cân nặng vừa phải, như là 10% trọng lượng cơ thể bạn, có thể làm giảm nguy cơ mắc các căn bệnh nghiêm trọng. Thay đổi chế độ ăn uống của bạn có thể giúp bạn giảm cân nhiều hơn. Một mục tiêu hợp lý là để mất đến 2 pounds mỗi tuần nếu bạn thừa cân.
2.	Sức khỏe tim mạch
Tập thể dục hàng ngày tăng cường trái tim của bạn và cho phép nó bơm máu hiệu quả hơn với ít căng thẳng hơn. Tập thể dục cũng làm giảm huyết áp của bạn, đo lực trên các thành động mạch của bạn mỗi lần tim đập. Nó làm giảm cholesterol và nồng độ mỡ trong máu, cho phép máu lưu thông qua các động mạch.
Đi đến phòng tập thể dục 30 phút mỗi ngày, 5 ngày mỗi tuần có thể làm giảm nguy cơ mắc bệnh tim hoặc đột quỵ (CDC cho biết) và đi một thời gian dài hơn thường có thể làm giảm nguy cơ của bạn nhiều hơn.
3.	Những lợi ích khác
Tập thể dục thường xuyên có thể làm giảm nguy cơ mắc bệnh tiểu đường, hội chứng chuyển hóa và một số loại ung thư, như ung thư ruột kết và ung thư vú.
Kết hợp tập thể dục aerobic với tập luyện sức mạnh tại phòng tập thể dục giúp cơ bắp, dây chằng, khớp và gân của bạn vẫn giữ được hình dạng tốt, điều này làm cho bạn mạnh mẽ và linh hoạt hơn. Điều này đặc biệt quan trọng khi bạn có tuổi tác hoặc đối mặt với các vấn đề như viêm khớp. Bạn có thể làm giảm nguy cơ bị ngã hoặc gãy xương hông, có thể ảnh hưởng tiêu cực đến cuộc sống của bạn, đặc biệt là trong những năm tuổi già của bạn.
4.	Lợi ích tinh thần
Đi đến phòng tập thể dục hàng ngày sẽ giúp bạn tiếp xúc với mọi người một cách thường xuyên và sẽ nâng cao đời sống xã hội cũng như cách bạn cảm nhận về bản thân. Bạn có thể ngủ ngon hơn nếu bạn tập thể dục mỗi ngày và ngủ nhiều hơn có nghĩa là nhiều năng lượng hơn và tâm trạng tốt hơn. Khi bạn giảm cân và lấy lại vóc dáng, bạn sẽ bắt đầu trông đẹp hơn. Tập thể dục thường xuyên cũng giúp điều trị trầm cảm. Dành thời gian để tập thể dục mỗi ngày là làm điều gì đó tốt đẹp cho chính mình, điều mà sẽ khiến bạn cảm thấy điềm tĩnh và hài lòng.

    </string>

    <string name="nd4">
        1.	Không tập khi quá no hoặc quá đói
Tập thể hình là trong những môn thể thao cần vận động mạnh về thể lực. Đòi hỏi tiêu tốn rất nhiều năng lượng bên trong cơ thể. Bởi vì vậy, để không bị lả người thì bạn nên ăn nhẹ từ 1h30 phút đến 2 tiếng đồng hồ trước khi đi tập. Đồng thời uống khoảng nửa lít nước trước khi tập luyện. Điều này để mồ hôi tiết ra tốt hơn và có lợi cho sức khỏe hơn việc chúng ta không uống nước.
2.	Cần có chuyên gia hướng dẫn tập luyện tập thể hình
Nếu như đối với những ai mới tập mà chưa có kinh nghiệm. Thì hãy hỏi ý kiến của hướng dẫn viên hoặc những người tập lâu năm. Điều này là một việc làm cực kỳ hiệu quả cũng như có ích. Những lời khuyên bổ ích sẽ giúp việc luyện tập đạt hiệu quả tốt hơn. Đồng thời chúng ta có thể tự định hướng cho bản thân mình. Về việc tập thể hình. Cũng như chúng ta nên tập luyện như thế nào và ra sao. Chế độ nghỉ ngơi bên cạnh đó là chế độ ăn uống.

3.	 Khởi động trước khi bắt đầu và thư giãn khi kết thúc
Trước khi chúng ta tập luyện thì nên khởi động nhẹ nhàng. Điều này nhằm mục đích để cơ bắp làm quen không gây ra chứng chuột rút. Dẫn đến các tình trạng co cơ hay nguy hiểm trong quá trình tập luyện. Một điều cần lưu ý sau khi tập xong bạn đừng ngồi ngay xuống. Hãy đi bộ nhẹ nhàng một lúc để cơ thể được thả lỏng và trở về trạng thái bình thường.
4.	Tập thể hình nhẹ nhàng không quá nặng
Có nhiều bạn khi mới tập thể hình luyện thể dục vì muốn nhanh có kết quả. Nên đã thực hiện những động tác quá mạnh mất nhiều sức, động tác khó ngay từ đầu. Điều này phản tác dụng do cơ thể của chúng ta chưa thích nghi kịp thời. Dẫn đến ảnh hưởng không tốt cho cơ thể và sức khỏe của chúng ta. Vì vậy chúng ta cần có cách tập luyện hợp lý nhất. Cũng như các bài tập phù hợp cùng với chế độ ăn uống hợp lý. Ngoài ra, sự kiên trì chịu khó cũng là yếu tố rất quan trọng. Là yếu tố hàng đầu dẫn đến thành công trong quá trình tập luyện của chúng ta.
5.	Kết hợp ăn uống hợp lý trong việc tập thể hình
Nhu cầu ăn uống cung cấp năng lượng cho cơ thể là rất cần thiết. Đặc biệt là trong quá tình tập thể hình lại càng cần đến. Vì lúc này cơ thể đã phải bỏ ra rất nhiều sức lực. Cần phải nạp thêm năng lượng để lấy lại. Cần có chế độ ăn uống hợp lý để cho cơ thể khỏe mạnh mới có thể tập luyện. Và mang đến những kết quả tốt nhất và hiệu quả. Cũng như tránh tình trạng suy nhược cơ thể quá mức cho phép.

    </string>
    
    <string name="nd5">
        1.	Thời gian tập thể thao vào buổi sáng là tốt nhất
Theo nghiên cứu nhiều chuyên gia sức khỏe cho thấy, buổi sáng là khung giờ để chơi thể thao hiệu quả nhất. Nó có thể giúp cho người tập đốt cháy mỡ thừa lên đến gấp 3 lần so các giờ khác. Lúc bạn mới thức dậy, mọi giác quan thần kinh còn trống rỗng nên hiệu quả tập sẽ rất cao.
Vào thời điểm sáng sớm cơ thể bạn sẽ đốt cháy lượng mỡ thừa để lấy năng lượng hoạt động cho ngày mới. Bạn không nên ăn sáng khi tập, chỉ nên uống nước lọc để bù lại thôi. Ngoài ra, buổi sáng là thời điểm tuyệt vời khiến cho quá trình trao đổi chất bên trong cơ thể bạn được vận hành tốt nhất.
Bạn nên tập các bài tập cardio vào buổi sáng, tính chất của những bài tập này rất nhẹ nhàng, có cường độ tập vừa phải. Cardio phổ biến nhất là chạy bộ, đạp xe, bơi lội, nhảy dây, đi bộ, …. Nếu như bạn ngại ra ngoài luyện tập có thể luyện tại tại nhà với máy chạy bộ, xe đạp tập thể dục…
2.	Buổi chiều tối là thời gian tập thể thao hiệu quả thứ hai
Nếu buổi sáng bạn quá bận rộn, phải lo lắng nhiều thứ như bữa sáng, đi làm, con cái, … Không thể tập luyện thể thao được thì bạn hãy yên tâm, có thể tập bù lại vào khung giờ chiều. Thời gian đó bạn sẽ có rất nhiều mệt mỏi, căng thẳng, stress của một ngày lao động. Vậy nên bạn có thể chơi thể thao để rèn luyện sức khỏe, giảm căng thẳng mệt mỏi hơn.
Buổi sáng có không khí tập luyện trong lành, thì buổi tối cũng sẽ mang lại một cảm giác yên bình dễ chịu cho bạn luyện tập. Tuy nhiên bạn phải ăn trước đó một lúc để tiêu rồi mới bắt đầu tập, giúp bạn đỡ bị sóc bụng, đau dạ dày khi vừa ăn no. Hơn nữa, bạn tuyệt đối không được ăn nhiều vào thời gian sau khi tập, nó khiến bạn tăng cân nhiều hơn gấp mấy lần bình thường.
    </string>
</resources>